\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=3pt}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=black,
  linkcolor=black
}

\begin{document}

%================ HEADER =================
\textbf{\LARGE Fábio Moraes Paz}

\vspace{4pt}

Executivo em Gestão Comercial e Vendas B2B

\vspace{6pt}

Email: fabiompaz@gmail.com \\
Telefone: (91) 98576-0414 \\
LinkedIn: https://linkedin.com/in/fpaz80

\vspace{14pt}

%================ RESUMO =================
\textbf{Resumo Profissional}

Executivo com mais de 15 anos de experiência em Gestão Comercial, Vendas B2B e Inteligência de Mercado, atuando em empresas de grande porte e em negócios próprios. Forte atuação em liderança de equipes, gestão de canais PME, planejamento estratégico, análise de indicadores de performance (KPIs), negociação corporativa e suporte à tomada de decisão executiva. Experiência consolidada em ambientes competitivos, com foco em crescimento sustentável, eficiência comercial e governança.

\vspace{12pt}

%================ COMPETÊNCIAS =================
\textbf{Competências}

Gestão Comercial; Vendas B2B; Gestão de Canais PME; Planejamento Estratégico; Sales Operations; KPIs e Performance Comercial; Governança Comercial; Inteligência Comercial; Análise de Mercado; Revenue Growth Management; Forecasting; Funil de Vendas; Business Intelligence aplicado a Vendas; Negociação Corporativa; Liderança de Times Comerciais; Excel Avançado; SAP; Promax

\vspace{12pt}

%================ EXPERIÊNCIA =================
\textbf{Experiência Profissional}

\vspace{6pt}

\textbf{DIN Telecom} \\
Coordenador Comercial PME \\
Fev/2026 -- Atual

\begin{itemize}
\item Liderança do processo de Turnaround da operação, com foco em reestruturação organizacional, resgate da cultura de vendas e fortalecimento do relacionamento com o player (Claro).
\item Reestruturação do time comercial, atuando na substituição de perfis de baixa performance por profissionais alinhados à estratégia de crescimento.
\item Implementação de um programa de capacitação contínua, estabelecendo uma agenda de treinamentos mensais focada em produto e técnicas de negociação.
\item Modernização da infraestrutura física, incluindo a viabilização de novo endereço comercial e captação de investimento (CAPEX) junto à operadora parceira.
\item Mudança no modelo de gestão de vendas, conferindo maior autonomia aos consultores nas negociações e resultando em curva crescente de volume e receita.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Oliveira \& Oliveira (Revenda AMBEV)} \\
Gerente de Vendas \\
Mar/2024 -- Jul/2025

\begin{itemize}
\item Liderança da operação comercial com responsabilidade por metas de volume, rentabilidade e execução de mercado.
\item Planejamento e implementação de estratégias comerciais alinhadas às diretrizes da AMBEV.
\item Gestão de KPIs, performance de clientes, mix de produtos e sell-out.
\item Elaboração de relatórios gerenciais para suporte à tomada de decisão executiva.
\item Negociação com clientes corporativos e gestão de contratos estratégicos.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Unity Empresas (Parceiro TIM B2B)} \\
Sócio e Gestor \\
Mai/2021 -- Fev/2022

\begin{itemize}
\item Gestão administrativa, financeira e comercial do negócio.
\item Planejamento estratégico e desenvolvimento de portfólio B2B.
\item Relacionamento com clientes corporativos e parceiros estratégicos.
\item Gestão de resultados, margem e sustentabilidade financeira.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{DIN Telecom} \\
Gerente Comercial \\
Set/2019 -- Abr/2021

\begin{itemize}
\item Liderança de equipe comercial com foco em crescimento de receita B2B.
\item Definição de metas, indicadores e planos de ação comerciais.
\item Gestão de funil de vendas e negociação corporativa.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Claro S.A.} \\
Gestão Comercial e Vendas Corporativas \\
Jan/2011 -- Ago/2019

\begin{itemize}
\item Atuação progressiva como Analista, Especialista, Coordenador e Gerente de Canal.
\item Gestão de canais indiretos e equipes comerciais no segmento PME.
\item Planejamento comercial, definição de metas e acompanhamento de KPIs.
\item Interface entre áreas comerciais, marketing e operações.
\end{itemize}

\vspace{8pt}

\textbf{Vivo S.A.} \\
Analista de Vendas Júnior \\
Fev/2009 -- Dez/2010

\begin{itemize}
\item Atuação em vendas B2B, suporte comercial e análise de indicadores.
\end{itemize}

\vspace{12pt}

%================ FORMAÇÃO =================
\textbf{Formação Acadêmica}

Bacharel em Ciências Contábeis --- Universidade Federal do Pará

\end{document}
