\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=1.8cm]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{setspace}

\definecolor{primary}{HTML}{0A2540}
\definecolor{secondary}{HTML}{334155}
\definecolor{accent}{HTML}{475569}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=secondary,
  urlcolor=secondary
}

\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\color{primary}}
  {}{0pt}{}[\titlerule]

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=4pt}

\begin{document}

%================ HEADER =================
{\Huge \textbf{Fábio Moraes Paz}}\\[6pt]
{\large Executivo em Gestão Comercial \& Vendas B2B}\\[10pt]

\textcolor{accent}{
Gestão Comercial • Estratégia de Vendas • Inteligência de Mercado • Liderança Executiva
}\\[12pt]

\href{mailto:fabiompaz@gmail.com}{fabiompaz@gmail.com} \,|\, 
\href{https://linkedin.com/in/fpaz80}{linkedin.com/in/fpaz80} \,|\, 
Tel: (91) 98576-0414

\vspace{18pt}

%================ PERFIL =================
\section*{Resumo Executivo}

Executivo com mais de \textbf{15 anos de experiência em Gestão Comercial e Vendas B2B}, atuando em empresas de grande porte e em negócios próprios. Especialista em \textbf{liderança de equipes}, \textbf{gestão de canais PME}, \textbf{planejamento estratégico} e \textbf{inteligência comercial}, com forte atuação em \textbf{análise de indicadores (KPIs)}, \textbf{negociação corporativa} e \textbf{suporte à tomada de decisão executiva}. Histórico consistente de atuação em ambientes competitivos, com foco em crescimento sustentável, eficiência comercial e governança.

\vspace{14pt}

%================ EXPERIÊNCIA =================
\section*{Experiência Executiva}

\textbf{Oliveira \& Oliveira (Revenda AMBEV)} — Gerente de Vendas\\
\textit{Mar/2024 – Jul/2025}

\begin{itemize}
\item Responsável pela liderança da operação comercial, com impacto direto em metas de volume, rentabilidade e execução de mercado.
\item Definição e implementação de estratégias comerciais alinhadas às diretrizes corporativas da AMBEV.
\item Gestão de KPIs, performance de clientes, mix de produtos e sell-out.
\item Elaboração de relatórios gerenciais e análises para suporte à tomada de decisão executiva.
\item Condução de negociações estratégicas com clientes corporativos e gestão de contratos-chave.
\end{itemize}

\vspace{10pt}

\textbf{Unity Empresas (Parceiro TIM B2B)} — Sócio e Gestor\\
\textit{Mai/2021 – Fev/2022}

\begin{itemize}
\item Atuação como responsável executivo pela gestão administrativa, financeira e comercial do negócio.
\item Planejamento estratégico, definição de portfólio B2B e posicionamento competitivo.
\item Relacionamento com clientes corporativos e parceiros estratégicos.
\item Gestão de resultados, margem e sustentabilidade financeira da operação.
\end{itemize}

\vspace{10pt}

\textbf{DIN Telecom} — Gerente Comercial\\
\textit{Set/2019 – Abr/2021}

\begin{itemize}
\item Liderança de equipe comercial com foco em crescimento de receita B2B.
\item Definição de metas, indicadores e planos de ação estratégicos.
\item Gestão de funil de vendas, performance de canais e negociação corporativa.
\end{itemize}

\vspace{10pt}

\textbf{Claro S.A.} — Gestão Comercial e Vendas Corporativas\\
\textit{Jan/2011 – Ago/2019}

\begin{itemize}
\item Trajetória ascendente em posições de Analista, Especialista, Coordenador e Gerente de Canal.
\item Gestão de canais indiretos e equipes comerciais no segmento PME.
\item Planejamento comercial, definição de metas e acompanhamento de KPIs.
\item Interface estratégica entre áreas comerciais, marketing e operações.
\end{itemize}

\vspace{10pt}

\textbf{Vivo S.A.} — Analista de Vendas Júnior\\
\textit{Fev/2009 – Dez/2010}

\begin{itemize}
\item Atuação em vendas B2B, suporte à área comercial e análise de indicadores.
\end{itemize}

%================ FORMAÇÃO =================
\vspace{14pt}
\section*{Formação Acadêmica}

\textbf{Bacharel em Ciências Contábeis} — Universidade Federal do Pará

%================ COMPETÊNCIAS =================
\vspace{14pt}
\section*{Competências-Chave}

Gestão Comercial Executiva • Vendas B2B • Gestão de Canais PME • Planejamento Estratégico • Governança Comercial • KPIs e Performance • Negociação Corporativa Complexa • Inteligência Comercial • Revenue Growth Management • Liderança de Times Comerciais • Business Intelligence aplicado a Vendas • Excel Avançado • SAP • Promax

\end{document}
