% ==================================================
% dados.tex
% Fonte única da verdade do currículo
% ==================================================

% ---------- Identificação ----------
\newcommand{\Nome}{Fábio Moraes Paz}
\newcommand{\TituloProfissional}{Executivo em Gestão Comercial e Vendas B2B}

\newcommand{\Email}{fabiompaz@gmail.com}
\newcommand{\Telefone}{(91) 98576-0414}
\newcommand{\LinkedIn}{https://linkedin.com/in/fpaz80}

% ---------- Resumo Base ----------
\newcommand{\ResumoBase}{
Executivo com mais de 15 anos de experiência em Gestão Comercial, Vendas B2B e Inteligência de Mercado, atuando em empresas de grande porte e em negócios próprios. Forte atuação em liderança de equipes, gestão de canais PME, planejamento estratégico, análise de indicadores de performance (KPIs), negociação corporativa e suporte à tomada de decisão executiva. Experiência consolidada em ambientes competitivos, com foco em crescimento sustentável, eficiência comercial e governança.
}

% ---------- Competências (lista completa) ----------
\newcommand{\Competencias}{
Gestão Comercial; Vendas B2B; Gestão de Canais PME; Gestão de Parceiros; Sales Operations; Planejamento Estratégico; Governança Comercial; Inteligência Comercial; Análise de Mercado; Revenue Growth Management; Gestão de Performance Comercial (KPIs); Forecasting; Funil de Vendas; Business Intelligence aplicado a Vendas; Negociação Corporativa Complexa; Liderança de Times Comerciais; Excel Avançado; SAP; Promax
}

% ==================================================
% EXPERIÊNCIAS PROFISSIONAIS
% ==================================================

% ---------- Oliveira & Oliveira - AMBEV ----------
\newcommand{\ExpAmbevEmpresa}{Oliveira \& Oliveira (Revenda AMBEV)}
\newcommand{\ExpAmbevCargo}{Gerente de Vendas}
\newcommand{\ExpAmbevPeriodo}{Mar/2024 -- Jul/2025}
\newcommand{\ExpAmbevDescricao}{
\begin{itemize}
\item Liderança da operação comercial com responsabilidade por metas de volume, rentabilidade e execução de mercado.
\item Planejamento e implementação de estratégias comerciais alinhadas às diretrizes da AMBEV.
\item Gestão de KPIs, performance de clientes, mix de produtos e sell-out.
\item Elaboração de relatórios gerenciais para suporte à tomada de decisão executiva.
\item Negociação com clientes corporativos e gestão de contratos estratégicos.
\end{itemize}
}

% ---------- Unity Empresas - TIM B2B ----------
\newcommand{\ExpUnityEmpresa}{Unity Empresas (Parceiro TIM B2B)}
\newcommand{\ExpUnityCargo}{Sócio e Gestor}
\newcommand{\ExpUnityPeriodo}{Mai/2021 -- Fev/2022}
\newcommand{\ExpUnityDescricao}{
\begin{itemize}
\item Gestão administrativa, financeira e comercial do negócio.
\item Planejamento estratégico e desenvolvimento de portfólio B2B.
\item Relacionamento com clientes corporativos e parceiros estratégicos.
\item Gestão de resultados, margem e sustentabilidade financeira.
\end{itemize}
}

% ---------- DIN Telecom ----------
\newcommand{\ExpDINEmpresa}{DIN Telecom}
\newcommand{\ExpDINCargo}{Gerente Comercial}
\newcommand{\ExpDINPeriodo}{Set/2019 -- Abr/2021}
\newcommand{\ExpDINDescricao}{
\begin{itemize}
\item Liderança de equipe comercial com foco em crescimento de receita B2B.
\item Definição de metas, indicadores e planos de ação comerciais.
\item Gestão de funil de vendas e negociação corporativa.
\end{itemize}
}

% ---------- Claro S.A. ----------
\newcommand{\ExpClaroEmpresa}{Claro S.A.}
\newcommand{\ExpClaroCargo}{Gestão Comercial e Vendas Corporativas}
\newcommand{\ExpClaroPeriodo}{Jan/2011 -- Ago/2019}
\newcommand{\ExpClaroDescricao}{
\begin{itemize}
\item Atuação progressiva como Analista de Vendas Corporativas, Especialista de Vendas, Coordenador de Vendas PME e Gerente de Canal.
\item Gestão de canais indiretos e equipes comerciais no segmento PME.
\item Planejamento comercial, definição de metas e acompanhamento de KPIs.
\item Interface entre áreas comerciais, marketing e operações.
\end{itemize}
}

% ---------- Vivo S.A. ----------
\newcommand{\ExpVivoEmpresa}{Vivo S.A.}
\newcommand{\ExpVivoCargo}{Analista de Vendas Júnior}
\newcommand{\ExpVivoPeriodo}{Fev/2009 -- Dez/2010}
\newcommand{\ExpVivoDescricao}{
\begin{itemize}
\item Atuação em vendas B2B, suporte comercial e acompanhamento de indicadores.
\end{itemize}
}

% ---------- Formação ----------
\newcommand{\Formacao}{
Bacharel em Ciências Contábeis --- Universidade Federal do Pará
}
